震嚇港獨出招 解放軍7月1日香港閱兵出擊

震嚇港獨 陸7月1日香江閱兵出擊

2017年03月06日 04:10

大陸對付「香港獨立」正式出招，大陸解放軍將領昨日透露，中央軍委主席習近平，擬利用今年7月1日香港回歸20周年，直接在香港舉行閱兵震嚇港獨。在今年大陸政府工作報告，也首度寫入反對港獨。

香港《南華早報》報導，解放軍前駐香港部隊司令員張仕波指出，在香港舉行解放軍閱兵活動，有待中央軍委做最後決定。他強調，今年由於是香港主權回歸20周年，歷任解放軍駐香港部隊司令員，都將至香港出席此一重要儀式。

大陸國務院總理李克強昨日在政府工作報告中強調，要繼續全面準確貫徹「一國兩制」、「港人治港」、「澳人治澳」、高度自治的方針，嚴格依照憲法和基本法辦事，確保「一國兩制」在香港、澳門實踐不動搖、不走樣、不變形。

他指出，全力支持香港及澳門特區行政長官和政府依法施政，發展經濟、改善民生，推進民主、促進和諧，「港獨是沒有出路的。」這是港獨首度出現在政府工作報告，顯示打擊港獨，已搬上抬面。

今年適逢香港回歸20周年，及解放軍建軍（8月1日）90周年，先前就一直有消息傳出，大陸可能擇這兩個重要日子，舉行一場閱兵，甚至連辦兩場，但香港閱兵規模較小。

解放軍上將張仕波在2008至2012年出任駐香港部隊司令員，更調升北京軍區司令員，最後自大陸國防大學校長退休。

至北京出席兩會的香港特首梁振英，針對李克強指港獨沒有出路，他稱只要警惕及處理好，港獨就不會出現，但如果掉而輕心，即使港獨不出現，也會損害國家及香港利益。
(中國時報)

落旺角呀笨

3萬幾人會員集會

D報紙佬真係當香港人失億

胡錦濤 幾年前來香港果陣, 已經試過檢閱駐港解放軍

家陣習總檢閱駐港解放軍, 只係例行公事

D人成日吹到又出兵, 又鎮壓咁

唔想出現又成日提
係無腦定專登

上次係係軍營閱兵

成日提港獨, 驚恐香港人唔知咁

就好似駐港解放軍 每隔兩年 71前後, 都會換防

跟住每次記者影到解放軍換防, 都話準備71出動鎮壓

嘩眾取寵, 無撚聊

岀埋坦克啦笨，又唔係未試過

我真係好撚驚.jpg

成日提, 可以同中央講, 要求加維穩費
之後自己落格

今次又咪差唔多, 係軍營/政府機構閱兵

唔通真係出旺角金鐘 閱兵咩

係馬路閱兵笨！

公開大閱兵的話，大家不要喝倒彩呀

出去彌敦道閱囉

唔好叫64數字

自從青政兩條友被DQ之後, 基本上都無人再講港獨

家陣中共自己又提起

就算閱兵都輪唔到街外人入去啦

要小心地滑，啲廢佬藍屍實射到成地精

屌你開鎗鎮壓啦
淆底呀

閱兵有撚用咩，剩係識摺被
比人打果陣唔見你閱兵，成班垃圾只係敢膽嚇香港人